"use strict";(self["webpackChunkquiz"]=self["webpackChunkquiz"]||[]).push([[427],{2552:function(e,s,t){t.d(s,{Z:function(){return a}});t(7658);const n=[{id:1,question:"Wie heißt der Raum im Flugzeug, in dem der Pilot sitzt?",possibleAnswers:{a:"Pitbull",b:"Kombüse",c:"Cockpit",d:"Brücke"},correctAnswer:"c"},{id:2,question:"Was steuert der Flugkapitän eines Passagierflugzeugs mit dem Gashebeln?",possibleAnswers:{a:"Die Fluglage",b:"Die Leistung und die Geschwindigkeit der Triebwerke",c:"Das Fahrwerk",d:"Den Scheibenwischer"},correctAnswer:"b"},{id:3,question:"Welches Tier ist symbolisch auf den Maschinen der deutschen Lufthansa zu sehen?",possibleAnswers:{a:"Eine Flugente",b:"Ein Kranich",c:"Ein Adler",d:"Ein Geier"},correctAnswer:"b"},{id:4,question:"Wie nennt man Flugzeuge, mit denen man auf dem Kopf fliegen oder Loopings drehen kann?",possibleAnswers:{a:"Kopffüßer",b:"Kunstflugzeuge",c:"Artistenjets",d:"Clownsflieger"},correctAnswer:"b"},{id:5,question:"Was hilft dem Piloten, wenn er keine Sicht nach außen hat, zur Beurteilung der Lage des Flugzeugs?",possibleAnswers:{a:"Das Sprechfunkgerät",b:"Die Stewardeß",c:"Der künstliche Horizont",d:"Der Co-Pilot"},correctAnswer:"c"},{id:6,question:"Wie heißt das Instrument, an dem der Pilot den Kurs ablesen kann?",possibleAnswers:{a:"Fahrtmesser",b:"Wendekreisel",c:"Kompaß",d:"Aerometer"},correctAnswer:"c"},{id:7,question:"Segelflugzeuge können manchmal stundenlang mit Hilfe von warmen, aufsteigenden Luftmassen in der Luft bleiben. Wie nennt man diese warme Luft?",possibleAnswers:{a:"Föhn",b:"Mistral",c:"Thermik",d:"Biswind"},correctAnswer:"c"},{id:8,question:"Wie nennt man die Fluggeräte, mit denen man Raumschiffe ins Weltall schickt?",possibleAnswers:{a:"Raketen",b:"Düsenjäger",c:"Satelliten",d:"Sonden"},correctAnswer:"a"},{id:9,question:"Die ersten Flugapparate hießen nicht Flugzeuge, sondern:",possibleAnswers:{a:"Luftikusse",b:"Fluggleiter",c:"Untertassen",d:"Segelflieger"},correctAnswer:"b"},{id:10,question:"Am 15.10.1783 hob François de Rozier als erster Mensch mit einem Heißluftballon vom Boden ab. Wer baute diesen Ballon?",possibleAnswers:{a:"Die Brüder Montgolfier",b:"Die Gebrüder Wright",c:"Die Gebrüder Grimm",d:"Die Brüder Löwenherz"},correctAnswer:"a"},{id:11,question:"Aus welchem Material war der erste Ballon der Brüder Montgolfier, der 1783 in die Lüfte stieg?",possibleAnswers:{a:"Aus Papier",b:"Aus Gummi",c:"Aus Tierhäuten",d:"Aus Baumwolle"},correctAnswer:"a"},{id:12,question:"Die berühmtesten und größten Luftschiffe baute Ferdinand Graf von Zeppelin. Welche Länge hatte die Hindenburg?",possibleAnswers:{a:"110 m",b:"191 m",c:"247 m",d:"337 m"},correctAnswer:"c"},{id:13,question:"Wieviel Kubikmeter Gas faßte der größte Zeppelin aller Zeiten, die Hindenburg?",possibleAnswers:{a:"50.000 m³",b:"100.000 m³",c:"200.000 m³",d:"500.000 m³"},correctAnswer:"c"},{id:14,question:"Wie weit flog der erste gesteuerte Motorflug der Welt - gebaut von den Gebrüdern Wright?",possibleAnswers:{a:"40 m",b:"100 m",c:"2.000 m",d:"8.000 m"},correctAnswer:"a"},{id:15,question:"Woran orientierten sich die ersten Flugzeugpiloten, wenn sie längere Flüge machten?",possibleAnswers:{a:"An Geländemarken",b:"An Radarstrahlen",c:"An Markierungstürmen",d:"An Gestirnen"},correctAnswer:"a"},{id:16,question:"In welchem Jahr fand der 1. Non-Stop-Flug über den Atlantik statt?",possibleAnswers:{a:"1903",b:"1913",c:"1919",d:"1928"},correctAnswer:"c"},{id:17,question:"Die Boeing 247D war der erste moderne Verkehrsflug der Welt. Wie lange brauchte sie, um die USA in der 30er Jahren zu überfliegen?",possibleAnswers:{a:"20 Stunden",b:"30 Stunden",c:"40 Stunden",d:"50 Stunden"},correctAnswer:"a"},{id:18,question:"Frühere Flugzeuge wurden in der Regel mit Porpellern angetrieben. Wie nennt man die Kraft, die durch einen Propeller entsteht?",possibleAnswers:{a:"Vortrieb",b:"Nachtrieb",c:"Düsentrieb",d:"Auftrieb"},correctAnswer:"a"},{id:19,question:"Seit wann gibt es Flugzeuge mit Düsenantrieb?",possibleAnswers:{a:"1920",b:"1940",c:"1960",d:"1980"},correctAnswer:"b"},{id:20,question:"Unter welchen allgemeinen Begriff faßt man alle Düsentriebwerke zusammen?",possibleAnswers:{a:"Daniels Antriebe",b:"Strahltriebwerke",c:"Lufttriebwerke",d:"Antriebwerke"},correctAnswer:"b"}];var r=t(4870);const i=(0,r.qj)({questionData:n,nickname:"",usedQuestions:[],selectedAnswer:"",resultOfAnswer:!0}),o={getQuestion:()=>i.questionData.find((e=>e.id===i.usedQuestions[i.usedQuestions.length-1])),getQuestionNumber:()=>i.usedQuestions.length},u={setUserName:e=>{i.nickname=e},setUsedQuestion:e=>{i.usedQuestions.push(e)},setSelectedAnswer:e=>{i.selectedAnswer=e},setresultOfAnswer:e=>{i.resultOfAnswer=e},resetQuiz:()=>{i.usedQuestions=[],i.selectedAnswer="",i.resultOfAnswer=!0}};var a={state:(0,r.OT)(i),getters:o,mutations:u}},3427:function(e,s,t){t.r(s),t.d(s,{default:function(){return A}});var n=t(3396),r=t(7139);const i={class:"col-10 col-lg-4"},o={class:"display-5"},u=(0,n._)("hr",null,null,-1),a={class:"mt-5"},l={key:0,class:"col-10 col-lg-4 d-grid"},d={key:1,class:"col-10 col-lg-4 d-grid"},c={class:"col-10 col-lg-4 d-grid"};function w(e,s,t,w,b,h){const g=(0,n.up)("TheTwoRowLayout");return(0,n.wg)(),(0,n.j4)(g,{fullsize:!0,topRowClass:"h-50 align-items-center justify-content-center",bottumRowClass:"h-50 g-2 g-lg-3 align-content-center justify-content-center"},{topRow:(0,n.w5)((()=>[(0,n._)("div",i,[(0,n._)("div",o,(0,r.zw)(h.header1),1),(0,n._)("div",{class:(0,r.C_)(["display-3",h.textColor])},(0,r.zw)(h.header2),3),u,(0,n._)("div",a,[(0,n._)("strong",null,(0,r.zw)(h.questionCounter),1)])])])),bottumRow:(0,n.w5)((()=>[!0===b.resultOfAnswer&&this.questionNumber<10?((0,n.wg)(),(0,n.iD)("div",l,[(0,n._)("button",{class:"btn btn-primary",onClick:s[0]||(s[0]=e=>h.nextQuestion())}," Nächste Frage ")])):(0,n.kq)("",!0),!1===b.resultOfAnswer||10===b.solvedQuestions?((0,n.wg)(),(0,n.iD)("div",d,[(0,n._)("button",{class:"btn btn-primary",onClick:s[1]||(s[1]=e=>h.restart())},"Wiederholen")])):(0,n.kq)("",!0),(0,n._)("div",c,[(0,n._)("button",{class:"btn btn-primary",onClick:s[2]||(s[2]=e=>h.breakUp())},"Beenden")])])),_:1})}t(7658);var b=t(933),h=t(2552),g={name:"WelcomeComponent",components:{TheTwoRowLayout:b.Z},data(){return{resultOfAnswer:h.Z.state.resultOfAnswer,solvedQuestions:h.Z.state.usedQuestions.length}},computed:{questionNumber(){return h.Z.getters.getQuestionNumber()},header1(){return!1===this.resultOfAnswer?"Das war leider":10===h.Z.state.usedQuestions.length?"Herzlichen":""},header2(){return!0===this.resultOfAnswer&&this.questionNumber<10?"Richtig":!1===this.resultOfAnswer?"Falsch":"Glückwunsch"},questionCounter(){return`Du hast ${this.questionNumber}/10 Fragen richtig beantwortet.`},textColor(){return!0===this.resultOfAnswer&&this.questionNumber<10?"text-success":!1===this.resultOfAnswer?"text-danger":""}},methods:{nextQuestion(){h.Z.mutations.setSelectedAnswer(""),this.$router.push({path:"/question"})},restart(){h.Z.mutations.resetQuiz(),this.$router.push({path:"/welcome"})},breakUp(){h.Z.mutations.setUserName(""),h.Z.mutations.resetQuiz(),this.$router.push({path:"/"})}}},m=t(89);const f=(0,m.Z)(g,[["render",w]]);var A=f},933:function(e,s,t){t.d(s,{Z:function(){return w}});var n=t(3396),r=t(7139);const i=e=>((0,n.dD)("data-v-3aeb9c94"),e=e(),(0,n.Cn)(),e),o=i((()=>(0,n._)("h1",null,"Obere Reihe",-1))),u=i((()=>(0,n._)("h1",null,"Untere Reihe",-1)));function a(e,s,t,i,a,l){return(0,n.wg)(),(0,n.iD)("div",{class:(0,r.C_)(["container-fluid",l.containerClasses])},[(0,n._)("div",{class:(0,r.C_)(["row",l.topRowClasses])},[(0,n.WI)(e.$slots,"topRow",{},(()=>[o]),!0)],2),(0,n._)("div",{class:(0,r.C_)(["row",l.bottumRowClasses])},[(0,n.WI)(e.$slots,"bottumRow",{},(()=>[u]),!0)],2)],2)}var l={name:"TheTwoRowLayout",props:{containerClass:{type:String,default:"text-center bg-darkblue"},topRowClass:{type:String,default:"align-items-center justify-content-center"},bottumRowClass:{type:String,default:"align-items-center justify-content-center"},fullsize:{type:Boolean,default:!1}},computed:{containerClasses(){return[this.containerClass,this.fullsize?"vh-100":""]},topRowClasses(){return[this.topRowClass,this.fullsize?"ht":""]},bottumRowClasses(){return[this.bottumRowClass,this.fullsize?"hb":""]}}},d=t(89);const c=(0,d.Z)(l,[["render",a],["__scopeId","data-v-3aeb9c94"]]);var w=c}}]);
//# sourceMappingURL=427.57a3c62f.js.map